疫症下採購 - 高慧然

疫症下採購 - 高慧然

Global News截圖(互聯網)

加拿大首席公共衛生官終於改了口風，鼓勵民眾戴口罩，認為戴口罩可以幫助阻止COVID-19的傳播。

有了官方的「加持」，口罩一洗負面形象，這天外出去超巿採購，發現原本抗拒戴口罩的加拿大人紛紛戴起了口罩。不過，他們中的許多人戴口罩經驗遠遜於亞洲人，有的戴反了，有的沒遮住鼻子，還有一位把有鋼線的一端勒在下巴。看來政府不但要鼓勵民眾戴口罩，而且有需要做更多的宣傳，包括教育民眾正確戴口罩。

這裏的超巿全部實施人流管制，以確保室內不會聚集太多人。超巿地面畫好了箭嘴及分隔線，大家都很守規矩，跟箭嘴指示前進，人與人之間保持兩米距離。如果早一兩個月，政府能有此遠見，鼓勵民眾戴口罩，鼓勵民眾保持社交距離，鼓勵民眾勤用消毒液搓手，那麼，社區感染的病例肯定大幅減少。

因為武漢肺炎流行，推行了一段時間的膠袋稅也停收了，超巿不鼓勵顧客把自備的購物袋帶入超巿內，重新推出了免費膠袋。私人購物袋帶菌的機率始終偏高，放在購物車或購物籃內，再放到收銀櫃枱上，徒增傳播病毒的風險。

一場世紀瘟疫，改變了人與人之間的關係，加拿大人平時很喜歡聊天，在超巿埋單時，顧客和收銀都可以聊上好幾分鐘，現在，兩者之間隔起了大幅塑膠板，不但謝絕聊天，連眼神接觸都可免則免。在街頭遇見陌生人，以前彼此say嗨，現在呢，大家都擔心對方是帶菌者，低頭，匆匆避開。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk